
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\def\N{{\cal N}{\!}\underline{\circ}}

\usepackage[cp1251]{inputenc}

\usepackage{mathtext}

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{verbatim}

\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{graphicx}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\newcommand{\argmin}{\mathop{\mathrm{argmin}}}
\newcommand{\argmax}{\mathop{\mathrm{argmax}}}
\newcommand{\Argmin}{\mathop{\mathrm{Argmin}}}
\newcommand{\Argmax}{\mathop{\mathrm{Argmax}}}
\newcommand{\dom}{\mathop{\mathrm{dom}}}
\newcommand{\inter}{\mathop{\mathrm{int}}}
\newcommand{\cl}{\mathop{\mathrm{cl}}}
\newcommand{\epi}{\mathop{\mathrm{epi}}}
\newcommand{\meas}{\mathop{\mathrm{meas}}}
\newcommand{\ri}{\mathop{\mathrm{ri}}}
%\makeatletter \@addtoreset{equation}{section}
%\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
%\makeatother
\newcounter{lem}[section]
\renewcommand{\thelem}{\thesection.\arabic{lem}}
\newenvironment{Lemma}{\par\refstepcounter{lem}\bf Лемма \thelem. \it}{\rm\par}
\newcounter{rem}[section]
\renewcommand{\therem}{\thesection.\arabic{rem}}
\newenvironment{Remark}{\par\refstepcounter{rem}\bf Замечание \therem. \it}{\rm\par}
\newcounter{defin}[section]
\renewcommand{\thedefin}{\thesection.\arabic{defin}}
\newenvironment{Definition}{\par\refstepcounter{defin}\bf Определение \thedefin. \it}{\rm\par}
\newcounter{theorem}[section]
\renewcommand{\thetheorem}{\thesection.\arabic{theorem}}
\newenvironment{Theorem}{\par\refstepcounter{theorem}\bf Теорема \thetheorem. \it}{\rm\par}
\newcounter{ex}[section]
\renewcommand{\theex}{\thesection.\arabic{ex}}
\newenvironment{Example}{\par\refstepcounter{ex}\bf Пример \theex. \it}{\rm\par}
\newcounter{prp}[section]
\renewcommand{\theprp}{\thesection.\arabic{prp}}
\newenvironment{Proposition}{\par\refstepcounter{prp}\bf Утверждение \theprp. \it}{\rm\par}
\textheight 26cm \textwidth 17cm \hoffset -1cm \voffset -2.5cm


\begin{document}


Для формулировки и доказательства классического параметрического принципа Лагранжа, частным случаем которого является классическая параметрическая теорема Куна–Таккера, напомним, прежде всего, понятие нормали (в смысле выпуклого анализа) к выпуклому множеству и субдифференциала выпуклой функции.

\begin{Lemma}
Ненулевой вектор $v \in H$, где $H$ - гильбертово пространство, называется нормалью (в смысле выпуклого анализа) к выпуклому множеству $\Omega \subset H$ в точке $x\in \bar {\Omega}$, если выполняется неравенство $\langle v,c-x \rangle \le 0 \,\,\, \forall c \in \bar {\Omega}.$ Множество всех таких нормалей к выпуклому множеству $\Omega \subset H$ в точке $x\in \bar {\Omega}$ обозначим через $N_{\Omega}(x).$ Если $f\,\,:\,\,H \to R^{1} \cup \{+ \infty \}$выпуклая функция, то $\zeta \in df(x),$ где $df(x) -$ субдифференциал в смысле выпуклого анализа функции $f,$ тогда и только тогда, когда $(\zeta,-1)\in N_{epi f}(x,f(x)),$ что, в свою очередь, эквивалентно неравенству
$$
\langle (\zeta,-1),(y,r)-(x,f(x)) \rangle \le 0 \,\,\forall (y,r) \in epi f.
$$
\end{Lemma}
Справедлива следующая
\begin{Theorem}
[Параметрический принцип Лагранжа в недифференциальной форме] Пусть функция $f\,:\,Z\to R^1$ выпукла, $\beta(p,r)< + \infty.$ Тогда справедливы следующие утверждения.

\textbf{1.} Пусть $z^0_{p,r} \in D^0_{p,r} \equiv \{ z \in D \,:\, Az-h-p=0,\,g_i(z)\le r_i,\,i=1,...,m\}\, - $ оптимальный элемент в задаче
\end{Theorem}









\begin{thebibliography}{10}
\bibitem {altifom} Алексеев В.М., Тихомиров В.М.,  Фомин С.В. Оптимальное
управление. М.: Наука, 1979.

\bibitem {lagrange} Лагранж Ж. Аналитическая механика. М.-Л.:
Гостехиздат, 1950.

\bibitem {tikhars} Тихонов А.Н., Арсенин В.Я. Методы решения некорректных
задач. М.: Наука, 1986.

\bibitem {sumintextbook} Сумин М.И. Некорректные задачи и методы их решения. Материалы к
лекциям для студентов старших курсов: Учебное пособие. Нижний
Новгород: Издательство Нижегородского госуниверситета, 2009.


\bibitem {suminm2011} Сумин М.И. Регуляризованная параметрическая
теорема Куна--Таккера в гильбертовом пространстве
// Журн. вычисл. матем. и матем. физ. 2011. Т. 51. №9. С.~1594-1615.

\bibitem {suminm2014} Сумин М.И. Устойчивое секвенциальное выпуклое программирование в
гильбертовом пространстве и его приложение к решению неустойчивых
задач // Журн. вычисл. матем. и матем. физ. 2014. Т. 54. №1.
С.~25-49.


\bibitem {suminm2007} Сумин М.И. Регуляризация в линейно выпуклой задаче
математического программирования на основе теории двойственности //
Журн. вычисл. матем. и матем. физ. 2007. Т. 47. №4. С. 602-625.

\bibitem {suminkuterin} Кутерин Ф.А., Сумин М.И. Применение двойственной
регуляризации в оптимизации и некорректных задачах (с программным
комплексом и описанием лабораторных работ). Электронное
учебно-методическое пособие. Нижний Новгород: Нижегородский
госуниверситет, 2012. - 90 с.
(http://www.unn.ru/books/resources.html, Регистрационный номер
486.12.06)

\end{thebibliography}

\end{document}
